物質不滅定律及質能守恒對宗教哲學及神學的啟示

物質不滅定律，又稱質量守恒定律，質能守恒定律，是非常重要的科學定律之一。

質量守恆定律是自然界普遍存在的基本定律之一。此定律指出，對於任何物質和能量全部轉移的系統來說，系統的質量必須隨着時間的推移保持不變，因為系統質量不能改變，不能增加或消除。

簡單來說，
物質不能被創造, 又不能被消滅。
肉眼可見物質和生命，皆由極大量肉眼看不見的生命和物質組成。

深入淺出地說，
人由100萬億細胞組成，
每粒細胞由100萬億的原子組成。

人死後會點：
人死後，組成100萬億的細胞仲未死晒，
但好快會被細菌或蛆蟲食晒。

為防止疾病，人類推廣火化，
燒死埋呢100萬億的細胞，令細菌唔可以食。
咁就可以防止細菌疾病的散播。

但細胞又係由原子組成，
每粒細胞由100萬億的原子組成，
即使火化及骨灰撒海，
組成你100萬億乘100萬億的原子不會消滅，
而係重組成其他東西。

至於原子由甚麼組成，組成原子的有核子和電子。核子由中子和質子組成。組成中子和質子的由一些不能分割的基本粒子組成。基本粒子不會消滅，而係有永生，永遠長存在世上。

所以我們說，死亡，不過係原子的重組。

對宗教哲學與神學的啟示：

宗教界人士多數啟發出，靈魂可能都不會消滅，如基本粒子一樣。所以信靈魂和來世是合理的。物質不滅定律啟發出，信靈魂不滅是合理的。

但是，如果你問，人由神造，那麼，神是又由誰創出？宗教界人士會答，神是自有永有的。

因此，無神論者會問，既然神可以係自有永有，那麼，宇宙可以是自有永有嗎？

物質不滅定律，又啟發出，宇宙是自有永有的可能性，是非常之高。

如果宇宙是自有永有，那麼亦意味住，宇宙可以沒有神創造。又或者簡單黎講，宇宙本身就是上帝。

所以你走泛神論?

實際的哲學應用

以前古人喜歡保留全屍。認為人死了，雖沒有了生命，但仍想把自己的遺物（即遺體）保留，不想連自己的遺體都永遠消失在宇宙中。

知道了物質不滅定律後，我們了解，保留屍體是多餘的，冇任何意義。因為組成自己身體的物質本來就永遠不會被消滅。而遺體又冇法復活。與其捆綁自己身體的物質，不如火化海葬，讓組成我們的原子可以與其他物質自由結合。

純粹介紹下
物質不滅定律是基本hkdse level 的物理化學定律。
此基礎科學定律，引申出的宗教哲學神學和生死學的意義，好值得探討。

唔明白咩叫物質不滅定律的文科商科仔，
又有興趣探討宗教哲學，神學，神秘學，人生與死亡的，請先學習此定律後，然後再探討。

物質不滅定律事實

宗教人士：信靈魂不滅和來生是合理的。

無神論人士：信宇宙無神，宇宙本身是自有永有是合理的。

依d 都係理論，冇咩好討論

係科學定律，唔係理論咁簡單

有冇睇過三體?

呢個就真係科幻

物質不滅係科學定理
之於它所伸出的哲學
才值得討論

上帝將自己嘅能量化為物質唔得嘅

樓主係d 思想唔會變通果類人，科學都會有被後人推翻既一日

你依d 唔係叫討論 叫打J

空間係物質定係能量?
定兩樣都唔係?

你所講呢個咪泛神論所講的。

仲有科學界有條能量與質量轉換公式
你可理解成，能量與物質轉換公式
即 e=mc^2

你可以去挑機
試下點消滅原子和消滅基本粒子
人地科學界
可以整到電腦，衛星，飛機和核彈
都認為不能

要幾on9先唔明白 人既思想係粒子既特定組合 質量守恆但組合可以散

冇讀過hkdse理科，又唔關心科學的文商科仔
係冇可能會明白

難分直與曲

對宗教哲學與神學的啟示：

宗教界人士多數啟發出，靈魂可能都不會消滅，如基本粒子一樣。所以信靈魂和來世是合理的。物質不滅定律啟發出，信靈魂不滅是合理的。

如果宗教人士信有靈魂，咁佢信靈魂不會消滅／會消滅／會昇華／會WHATEVER
都唔關基本粒子不滅事，因為佢都係咁信

基本粒子唔可以用黎Support 靈魂， 除非係ＯＮ９既宗教先會用黎

因為 A （粒子）不會被消滅 而大部分時間都正確
就代表 B（靈魂） (1) 係存在? <證唔證明到
(2) 係由A組成 ????
(3) 同Ａ一樣不會被消滅？

就算粒子會消滅
宗教人都會相估 靈魂唔會消滅

根本粒子同靈魂係兩碼子既事
不過宗教撚 咁無恥 會用盡一切方法去證明自己係對的 ， 由其是科學，不過佢地用既時候 科學自然變偽科學

一係咁:
靈魂係位於高維度嘅物體/生物?
如果要維持能量守恒，但係同時又可以有能量(靈體/from靈體)從哩個宇宙"無中生有"，咁應該係啲能量係由宇宙外面入嚟
但同維度嘅時空又冇辦法直接互相有交流，咁其實啫係啲能量可能係嚟自高維度嘅次元?

所以物質不滅定律發現後，
社會最後的改革，
是推廣火化，
而非推廣宗教。

以下亦係物質不滅定律引伸出的哲學意義

以前古人喜歡保留全屍。認為人死了，雖沒有了生命，但仍想把自己的遺物（即遺體）保留，不想連自己的遺體都永遠消失在宇宙中。

知道了物質不滅定律後，我們了解，保留屍體是多餘的，冇任何意義。因為組成自己身體的物質本來就永遠不會被消滅。而遺體又冇可能復活。與其把組成自己的粒子捆綁在自己經已死亡的身體，不如直接搞火化和海葬，讓組成我們的原子可以與其他物質自由結合。

利申
唔撚係宗教講嗰啲高維度世界